const quizData = [
    { question: "기후변화로 인해 부양에 필요한 ( )가 부족해졌다.", answer: "둥지" },
    { question: "경쟁력이 낮은 유인원이 둥지에서 밀려나 ( )했다.", answer: "사바나로 걸어가야" },
    { question: "후기 구석기 시대에 이르면 ( )이 가능해지고, 이 잉여에서 조직화, 사치, 예술 등 다양한 창발이 일어남", answer: "잉여 수렵 생산" },
    { question: "( ): 초현실 체험을 주는 아우라 공간", answer: "동굴효과, CPS, cyber physical system" },
    { question: "금융혁명: 신용 ( ) -> 자본의 저장장치", answer: "저장"},
    { question: "교역과 거래는 ( ) 촉진", answer: "잉여 생산"},
    { question: "( ), 신화神話 공동체", answer: "민족" },
    { question: "생산과 소비의 ( ) : 동시동소 제약을 해체", answer: "De-coupling" },
    { question: "수렵 집단이 건설한 피라미드 : ( )", answer: "교역 플랫폼" },
    { question: "수렵시대 신전 -> 궤베클리에서는? ( )", answer: "신전은 장터다" },
    { question: "‘저장’으로 ( )이 탄생", answer: "자본" },
    { question: "( )의 탄생", answer: "계급" },
    { question: "( ) 농업(_문명) 이후 : 집단의 의지(세계관)을 다른 집단에 강제하는 것", answer: "전쟁" },
    { question: "농업은 의식주를 바꾸고 ( )도 바꾼다", answer: "인간다움" },
    { question: "( )은 사회를 구성하는 세포", answer: "집" },
    { question: "( ) : 가축, 작물은 유사한 기후를 따라 전파", answer: "동파전파축" },
    { question: "농사짓는 수메르 : 토템 대신 ( )", answer: "신" },
    { question: "Uruk 신전 기능: 저장 및 유통, 교환 및 분배 -> ( )", answer: "도시 플랫폼" },
    { question: "도시 간 전쟁은 ( )간 투쟁", answer: "세계와 신화" }
];
